<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Experience on 小十的部落格</title><link>https://blog.smallten.tk/categories/experience/</link><description>Recent content in Experience on 小十的部落格</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2021 23:01:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.smallten.tk/categories/experience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>初階服務學習 - 淨灘</title><link>https://blog.smallten.tk/p/experience-03/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 23:01:49 +0800</pubDate><guid>https://blog.smallten.tk/p/experience-03/</guid><description>前情提要  因為在 5 月時疫情大爆發，然後臺灣也隨之進入了三級警戒的情況，所以暑假的資工營就因此而被取消舉辦了。
 後來為了讓我們弄到一半的初階服務學習課程能繼續完成並拿到學分，因此最後變成了淨灘的活動。
活動簡介 第一次淨灘 時間：2021/10/24 (日) 地點：基隆大武崙澳底沙灘 第二次淨灘 時間：2021/11/20 (六) 地點：基隆和平島公園 心得 第一次淨灘  因為地點在基隆海邊的緣故，所以就得特別的早就起床，然而一早起床後，就看到外面下著暴雨，因此心情就有那麼一點不美麗&amp;hellip;當然也就少不了抱怨就是了。
 然後輾轉了公車以及捷運，來到了臺北車站吃早餐，先去陪同學去全家買了輕便雨衣，然後我也順便買了杯咖啡，後來去便去麥當當吃了早餐，可惜地點不方便的緣故，就沒吃我最愛的鬆餅了 😢😢
 接著我們便搭火車前往基隆火車站，到站後因為人生地不熟的緣故，還在雨中找了公車站牌找了好一陣子，之後又因為不確定公車的方向與班次，還去問了遊客服務中心，好在於服務中心的人員熱情的協助之下，我們順利的抵達了活動地點。
 只是因為時間還有些早的緣故，我們便在旁邊的熱炒店吃了一下午餐，雖然我大部分的海產類都沒有很愛吃就是了，顆顆；後來因為沙灘大部分的垃圾都已被處理過了的緣故，所以我們就用手撿了剩餘細小的塑膠碎片，這部分當下是真的有被震撼到就是了。
 淨灘結束後的回程，我們先是爬了好一段山路才到公車站牌，其中看到了小小的瀑布或噴泉??(好啦，其實是下大雨然後山壁的流水而已啦)途中也看到了路邊有著大大小小的落石，感覺蠻危險的(怕///)，之後到了公車站牌，我們便去看路線的方向，而當我們看半天時，有一位好心的大媽就直接告訴我們是在對面，然後到了對面，又準備看路線圖時，有一位大爺，直接告訴我們來的這班車就是了，因此我們也順利的回到了北車，之後還順路逛了一下地下街才回學校。
 補充：這一整天穿著一雙濕球鞋，還好回去沒有得香港腳，但也踩了濕濕的襪子走了不少的路，回去腳底整個痛爆 😢😢
第二次淨灘  這一次也是跟上一次差不多的過程前往了基隆的和平島公園，唯一的不同就是沒有一早就下雨，這點對心情的影響真的蠻大的 😄😄。之後在等待集合的過程中，在附近走走逛逛，還看到了超大艘的貨輪出海，嘿嘿。
 然後，這次淨灘地過程還蠻歡樂的，但也撿了不少保麗龍、浮標、以及寶特瓶之類的物品，而且還撿到了不知誰用過的假 X (算是一種玩具?)，這些東西真的不要再亂丟了呀，唉&amp;hellip;
 結束的時候也剛好開始下雨，便在雨中拍了一下附近美麗的風景後，我們就用手機叫計程車前往下一個行程了&amp;hellip;詳情可以查看 九份、金瓜石二日遊
後記  其實說實話一開始準備幾乎都完成的資工營被取消變成淨灘活動時，心裡是有那麼一點不開心的，但是後來在經歷淨灘以及相關的課程後，我是覺得蠻棒的，畢竟不只對我們周遭的環境盡了一部分的心力外，也學習到了不少環保的相關知識。
 最後也要感謝這一次陪我一起行動的 饅頭頭 和 壯壯權，以及途中給予我們許多幫助的人們，再次感謝還好有你們!!</description></item><item><title>2021 NCPC 初賽</title><link>https://blog.smallten.tk/p/experience-02/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:15:29 +0800</pubDate><guid>https://blog.smallten.tk/p/experience-02/</guid><description>競賽簡介 NCPC 初賽日期：2021/10/02 成績 校內：7 / 12 全體：26 / 166 心得文 這段時間真的有點忙過頭了
安排 CTF 讀書會的課表（嘿嘿，還去跟 L紀 教授要到了一堂課，希望到時他不會有突發的事情，而是能正常的出席講課），也跟學長一起參加了社團幹部培訓的研習。 協助以前的高中辦理了學科能力競賽的校內初賽，不只從報名簡章到表單，還有競賽的平台以及題目，這裡要特別的感謝一起陪我瘋狂的朋朋 蘇子權，但不得不說，學弟們還得多多加油呀，有機會、時間的話再回去辦研習課程吧！ 我要小小的抱怨一下，學校的選課系統 到底要多久才有機會看到它更新？(有時間去弄那一點都不友善的手機版，不如去重構整個系統。) 不要再人工分流了，很智障。 好好做防 Bot 不行嗎？用那讓人很無言的驗證碼設計，整個傻眼。（打英文還會比打數字的多打幾個字） 系統分發的部份，到底為什麼要那麼久才公佈，又不是用上古年代的電腦，有內幕嗎？（求八卦 二階選課以前是不是直接搶課的呀，教程一階生，最高能選 6 學分，但用志願分發的，但志願只能填到 6 學分，這樣根本分不到呀，傻眼～～ 最重要的是，我第一個選課，比我晚搶課的同學都一一搶到（他們在不同的 server 上，就智障的人工分流問題），我卻只能看你寫登記中，然後慢慢等，直到最後跟我說滿額，是想怎樣啦 😡😡 ，但感謝身旁的朋朋們願意跟我一起去修早八的課程（把大學念到變高中）。 我真的變學分孤兒了😭😭 終於搶到疫苗了，但週日回臺南，禮拜一打疫苗，禮拜三一退燒就又重回北部，週六又打 NCPC 的初賽，整個瘋了～～ 終於要來認真打該有的心得文了，這次的競賽我們隊伍終於好不容易組成了（文元原本因為身心狀態問題沒有要打了），但到比賽的前一天，我們的子權朋朋卻腸胃炎(尷尬)，而文元本來就是被我們抓來一起玩的而已(畢竟他依然得吃葡萄口味的曼陀珠？)，而我前一晚也想到一堆不想去想的東西，也沒睡到特別好&amp;hellip;唉，整個發芬（文元語，咦？
好啦，雖然這次又跟 NCPC 的決賽擦身而過，我是不是真的有萬年老二的命呀？（初賽校內取到第六名），但是這一次的競賽是真的打的非常的開心（賽前測機部份、沒有印表機以及點心除外），水題我依舊是穩穩的 1 try 就解掉費時也不長，其中有一題文元提出模運算，我想到如何搭配前綴和使用，就 AC 了，撒花（但有些隊伍有寫過一樣的題目了，所以非常的早就解出來了 QAQ)，有一題我的想法是對的了，但子權刻後半的部份時一個迴圈寫錯了，最後也有除錯除出來，棒棒的～～（這次有看的所有題目都有好好的解出來呢！）
整體來說，這次競賽讓我享受到了不只有緊張的氣氛，還有團隊解出題時的愉悅，所以雖然沒有進決賽一樣很可惜，但我們志在參與嘛（弱者的發言😭😭），不久後的 TOPC 也得繼續加油呢！</description></item><item><title>2021 R2S CTF</title><link>https://blog.smallten.tk/p/experience-01/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 14:03:54 +0800</pubDate><guid>https://blog.smallten.tk/p/experience-01/</guid><description>前情提要  一開始時，學長們在 Messenger 的群組裡問有沒有人要參加這場新手向的 CTF 競賽，我是沒有選擇參加的 (因為我從來沒有深入的去玩、學習這方面的東東，可以算是個純正的小萌新~~)，然而到最後因為人數的關係學長們組成了兩隊，然後還能再多 2 個人，因此我也加入想說去見見世面也好。(其中還得感謝學長們的鼓勵，以及願意帶我這個什麼都不會的新手)😆😆
競賽簡介 R2S CTF 競賽網站 Online Qualification : 7/16 - 18 Flag 樣式：R2S{} 成績 All: 7 / 81 Offical Only: 4 / 43 解題紀錄 以下是我解的題目，其他題目我無能為力，就只能看有沒有學長寫題解了(顆顆 Welcome Welcome to R2S CTF o((&amp;gt;ω&amp;lt; ))o 在 R2S Discord 群組中的 challenge-announcement 頻道中，有黑黑的訊息要點開就能到 Flag 了。 一開始覺得很酷，事後知道了這叫暴雷標籤 ||暴雷訊息||。 Forensics Headache 這題依照 CRC32 找出圖片的長寬，並用 hex editor 把 png 的 header 改成正確的就行了。 Crypto Base1024 這題將那堆 emoji 解碼後就得到 Flag 了。 ecoji、ecoji 線上工具 BiGGG_RSA 一開始不知道怎麼分解 N，對於 Factordb 來說也太大了，解不出來。之後到了這個 primefac-fork，再寫個簡單的程式就解決了。 Seeeeed 也是 RSA 相關題。 Misc Time Traveler nc time-traveler.</description></item></channel></rss>