<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>競程 on 小十的部落格</title><link>https://blog.smallten.tk/tags/%E7%AB%B6%E7%A8%8B/</link><description>Recent content in 競程 on 小十的部落格</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 30 Nov 2021 21:13:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.smallten.tk/tags/%E7%AB%B6%E7%A8%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021 ICPC 亞洲區 臺北站</title><link>https://blog.smallten.tk/p/experience-05/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 21:13:26 +0800</pubDate><guid>https://blog.smallten.tk/p/experience-05/</guid><description>競賽簡介 ICPC 2021 日期：2021/11/27 ~ 2021/11/29 地點：國立台北商業大學 成績 解題數：3 校內：6 / 8 全體：68 / 103 心得 第一天  因為這一次又是在台北商業大學比賽，所以算是比較熟門熟路了，然後第一天是中午左右才開幕，因此我們就相約去吃了麥，善導寺捷運站旁這間麥當當還蠻大間的呢~~而這段期間有那個振興優惠的套餐，再配合甜心卡的威力，我們就獲得了一堆的薯條，😂😂。
 吃飽後當然就是去賽場報到 $\rArr$ 領衣服 $\rArr$ 換衣服 $\rArr$ 拍照 $\rArr$ 上樓進會場 $\rArr$ 開幕 $\rArr$ 講解規則及注意事項&amp;hellip;，之後就是測機，然後放東西給檢查，離場。
補充： 這一次我們名單的海報終於沒在地板上了，顆顆 然後今年的衣服跟去年幾乎一樣呀，傻眼眼 第一天當然是給餐盒呀，然後給一些餅乾在測機時吃~~ 第二天  這一天一早就要集合比賽，所以蠻早就得出門了，累呀（攤&amp;hellip;，早餐不外乎就是跑去吃永和豆漿呀，真的還算不錯，買一籠湯包還送奶茶，（但湯包份量不大，還得加點就是了）。之後跟 壯壯權 在北商裡等 文元 出現，而後就是去報到，領行李牌 $\rArr$ 放行李 $\rArr$ 進考場，然後在主考官說開始動前，都不能動桌面上的任何東西，我的小十呀!!!
 這裡有個小插曲，就是我突然發現我們桌上沒看到我們這組的 CodeBook ，竟然是因為頁碼的問題被收走全部，還好有發現，加上有爭取，所以還是有拿回其中一份，雖然比賽都沒用到就是了，😄😄
 這次比賽的情況來說，整隊的解題氛圍還算蠻不錯了，我水題開的也依然又快又穩，但最後輸在第三題的時間花了有點久，我們的銅牌呀😢😢，然後其中卡住的一題竟然是 數位 DP ，這真的沒有想到呀，還有一題是分析的時候太複雜化了，實際上沒那麼多情況要考慮呀，攤~~
 比賽後拍拍照，我們就相約走去北車吃了小火鍋，算是自行舉辦的晚宴??之後在同學的陪同下，第一次從北車搭公車回公館去（平常都是搭捷運）
補充： 這次因為疫情，比賽時候也沒有後面的餐點了，我的蛋糕、水果呀&amp;hellip; 比賽結束也沒有晚宴了，像去年露天流水席也還能接受嘛，到底為什麼要拿掉啦，🤬🤬 少了這麼多東西，報名費也沒變少呀!</description></item><item><title>2021 NCPC 初賽</title><link>https://blog.smallten.tk/p/experience-02/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:15:29 +0800</pubDate><guid>https://blog.smallten.tk/p/experience-02/</guid><description>競賽簡介 NCPC 初賽日期：2021/10/02 成績 校內：7 / 12 全體：26 / 166 心得文 這段時間真的有點忙過頭了
安排 CTF 讀書會的課表（嘿嘿，還去跟 L紀 教授要到了一堂課，希望到時他不會有突發的事情，而是能正常的出席講課），也跟學長一起參加了社團幹部培訓的研習。 協助以前的高中辦理了學科能力競賽的校內初賽，不只從報名簡章到表單，還有競賽的平台以及題目，這裡要特別的感謝一起陪我瘋狂的朋朋 蘇子權，但不得不說，學弟們還得多多加油呀，有機會、時間的話再回去辦研習課程吧！ 我要小小的抱怨一下，學校的選課系統 到底要多久才有機會看到它更新？(有時間去弄那一點都不友善的手機版，不如去重構整個系統。) 不要再人工分流了，很智障。 好好做防 Bot 不行嗎？用那讓人很無言的驗證碼設計，整個傻眼。（打英文還會比打數字的多打幾個字） 系統分發的部份，到底為什麼要那麼久才公佈，又不是用上古年代的電腦，有內幕嗎？（求八卦 二階選課以前是不是直接搶課的呀，教程一階生，最高能選 6 學分，但用志願分發的，但志願只能填到 6 學分，這樣根本分不到呀，傻眼～～ 最重要的是，我第一個選課，比我晚搶課的同學都一一搶到（他們在不同的 server 上，就智障的人工分流問題），我卻只能看你寫登記中，然後慢慢等，直到最後跟我說滿額，是想怎樣啦 😡😡 ，但感謝身旁的朋朋們願意跟我一起去修早八的課程（把大學念到變高中）。 我真的變學分孤兒了😭😭 終於搶到疫苗了，但週日回臺南，禮拜一打疫苗，禮拜三一退燒就又重回北部，週六又打 NCPC 的初賽，整個瘋了～～ 終於要來認真打該有的心得文了，這次的競賽我們隊伍終於好不容易組成了（文元原本因為身心狀態問題沒有要打了），但到比賽的前一天，我們的子權朋朋卻腸胃炎(尷尬)，而文元本來就是被我們抓來一起玩的而已(畢竟他依然得吃葡萄口味的曼陀珠？)，而我前一晚也想到一堆不想去想的東西，也沒睡到特別好&amp;hellip;唉，整個發芬（文元語，咦？
好啦，雖然這次又跟 NCPC 的決賽擦身而過，我是不是真的有萬年老二的命呀？（初賽校內取到第六名），但是這一次的競賽是真的打的非常的開心（賽前測機部份、沒有印表機以及點心除外），水題我依舊是穩穩的 1 try 就解掉費時也不長，其中有一題文元提出模運算，我想到如何搭配前綴和使用，就 AC 了，撒花（但有些隊伍有寫過一樣的題目了，所以非常的早就解出來了 QAQ)，有一題我的想法是對的了，但子權刻後半的部份時一個迴圈寫錯了，最後也有除錯除出來，棒棒的～～（這次有看的所有題目都有好好的解出來呢！）
整體來說，這次競賽讓我享受到了不只有緊張的氣氛，還有團隊解出題時的愉悅，所以雖然沒有進決賽一樣很可惜，但我們志在參與嘛（弱者的發言😭😭），不久後的 TOPC 也得繼續加油呢！</description></item></channel></rss>